||我要報的仇||

(代 fd post)

政府多年嚟嘅赤化輿論 作嘢吹水 模糊焦點 偷換概念
周融搞個d page cctvb新聞
已經令我父母同佢地嘅同事朋友 同埋幾乎所有親戚 全部變成堅不可摧嘅藍絲
深藍入血
呢幾年無論點樣同佢地講 都聽唔入耳
由15年開始越來越多拗撬
大家不斷堅強己見 我自己又成日忍唔到口反駁
越嘈越勁 關係越來越差
開頭都會嬲同怪佢地無知硬頸 嘈時又講啲難聽說話
但漸漸諗通 明白錯嘅係政府 佢地只係吸收左啲錯同偏頗嘅資訊 先會搞成咁
總言之 我仍然係咁愛佢地

但慢慢發覺 大家少咗好多話題
我老豆話過 依家返到屋企都唔想講嘢 廢時又講起啲咩大家會嘈
聽到佢咁講 我好傷心
原來我嘅出現已經令佢咁唔自在
有時仲會怪自已 搵得多錢咪唔使理佢地點睇 橫掂社會變成點都有我養
但邊有咁如意

到最近修例 由於關乎到性命財產
我堅持不斷解說
希望佢地小心自己嘅錢同啲股票仔 可以就轉美金 就係因為錢唔多 我驚佢地渣都無
但一開始討論 又出晒啲藍論
話係你地先係想搞死香港/遊行無咁多人/有人收咗錢/警察好慘 等等
我近期每次都有出 次次無天光都留守到半夜
一聽佢咁講 就嬲到震
我覺得就算將來成功 佢地都唔會覺得我咁做係為佢地好
關係點都修補唔到
佢地已經覺得我變咗
好多以前close嘅親戚都覺得我係異類

總括嚟講 港共其實係搞散咗我同我屋企人
同埋好多香港家庭

另外中共搞過嘅所有政治犯
更甚者係新疆維吾爾族等等好多少數民族
冤獄嘅冤獄 消失嘅消失 死嘅死
千千萬萬個家庭 本來無限嘅溫馨
就咁被摧毁

所以我發誓 有生之年
無論如何都唔會放港共同中共
香港係屬於每個香港人
係生係都係由我地自己決定
唔會比你中共得到

已經無嘢可以阻止我以後出嚟抗爭
希望大家都會
聽日見

……哎